Для выполнения команды от имени пользователя ``root`` предназначена команда ``sudo``::

  sudo <команда>

Для выполнения этой команды необходимо ввести пароль текущего пользователя::

  $ sudo <команда>
  Password: <пароль_текущего_пользователя>
  #

.. note:: 
  Получается, что любой пользователь "помнящий" свой пароль может выполнить любую команду от имени администратора системы?
  
  **Нет!** По умолчанию обычный пользователь не имеет права выполнить ни одной команды с помощью sudo. Только администратор системы может разрешить выполнять:
  
  * заданные команды 
  * с заданными аргументами и ключами 
  * с заданного компьютера.
